唱歌其實好簡單 你問我答

是咁的，本人已經學咗唱歌有10年以上，見證過不同老師嘅教法、理論。從一開始學比較傳統嘅聲樂方法，到近年來好多人講用「科學」去解釋唱歌喱一件事。

在我而言，其實係唱歌技巧上面，好多時候都只不過係一啲我地已有嘅技能，之不過係成長嘅路上我地慢慢咁忘記咗，將一啲壞習慣延續咗，所以到某一個年紀就會發現會唱歌唔好聽/把聲唔夠靚。

簡單嘅例子係頭腔：從一出世開始我地用得最多嘅就係頭腔，所以出世嘅BB聲線會好高同好響。可能有巴打會反駁：「出世嘅BB聲帶較短同薄，所以會高音啲。」喱個之不過解釋咗「高音」，而冇解釋到「響亮」。

講到喱度，我想表達嘅係，學唱歌之不過係「叫醒」一啲你已有嘅技能，而「叫醒」嘅方法往往都係好簡單！

如果各位巴打想知多啲我先再講落去啦

五音不全有冇得救

可唔可以點歌

不如唱首黎聽下先

以前唱好耐把聲先沙
依家講野5分鐘就沙, 我覺得係發聲位置/用力出左問題
點解決好

又有幾簡單啊

又要咬字正，又要用好多位置，聽到我頭都大

唱半首或高音 喉嚨就拿坐痛😂

絕對有得救！會五音不全好大機會係「聽」的接收能力比正常人差，只要加強番對音感嘅訓練就會冇問題

當然可以

弱水三千

點用丹田

如何輕鬆唱high c

首先要知道巴打因為咩事而沙，有機會係咬字冇做好、有機會係身體動作過多影響...什至乎更細嘅小動作養成嘅壞習慣都會令聲音好快攰

我想知多少少先

Lmlm

lm

SOR9係咁打錯字, 不過應該明

我唱a 同 o聲會卡住係喉嚨 姐係要唱出黎嗌出黎個d音會唱唔出同flat左 喉嚨鎖到實左 點解決好巴打

咬字日日都用緊，平時講野一定會有，只不過係有冇係唱歌嘅時候用出黎/集中力少左；
位置方面，正如我所講，好多時候都會好自然用左出黎。例如歡呼嘅時候，我地會好自然用咗頭腔。斷估巴打唔會係歡呼前先諗一諗：「好！準備用頭腔！」

丹田其實即係腹式呼吸，亦可以叫做深層呼吸。
用丹田嘅意思係透過控制腹部肌肉去控制氣嘅量。

可唔可以教下唱歌點先似陳柏宇

女仔 把聲好薄好薄可以點救
同埋成日唔夠氣

完全明白，我相信巴打好大機會係用聲過度，所以習慣咗「聲先字後」，對於喉嚨嘅壓力會大咗好多，就會好易攰。

咁可以點解決, 好想唱返歌

A音係喉嚨音，只有喉嚨做佢嘅支撐點，所以要靠氣去唱先會冇事；
O音嘅話可能係咀形做得唔好所以出事。

想知多d可以加TG

巴打加我TG

要似一個歌手，首先要研究佢嘅發聲位置同咬字習慣，巴打可以研究一下

自己好似張柏G咁爛聲
唔煙唔酒冇不良嗜好，究竟係天生定後天用左方法發聲?

可能同你嘅呼吸習慣/發聲位置有關，如果改變一下就會好唔同

如果從細冇醫生證明過你喉嚨係有痛的話，可以好肯定係後天習慣

我有留意過 高音可以唱得少少似 低音個d唱唔似

如果從細冇醫生證明過你喉嚨係有病*的話，可以好肯定係後天習慣

多口問句，點解巴打要似佢？

純粹覺得佢唱歌好聽

個人覺得，有自己嘅風格比較重要。當然所有嘅學習都係從模仿開始，但唔可以盲目去學，要學嘅可能只係佢嘅發聲方法、情感表達等等。其餘就要用自己嘅感覺去唱，咁先會好聽

同埋想問如果唱完歌把聲會爛 係咪唱錯方法 ? 好似唱完k會爛聲咁

平時講野已經得一個tone

有冇得救

唱歌再叻再勁嘅人唱k之後總會有一定程度嘅爛聲，之不過係佢地嘅復原時間會好快，因為有學過唱歌嘅人會識得點去平均分佈自己嘅聲音，令到自己唔會係單一嘅發聲位置受壓。

絕對有得救！試想下當你情緒好激動/好強烈嘅時候，你嘅聲線仲會唔會得一個tone?一定唔會！所以係一定有得救！

想知樓主學左10年唱歌係咩style
有無作品聽下

平時唱歌把聲都夠大
但一有咪係手就好似有野cum住把聲咁好矇 點解會咁

宜家開緊工

我今晚先搵俾大家聽下

唱歌把聲大唔等於入咪，原因係聲音嘅方向同大小係兩回事。
當然如果入唔到咪嘅另一個原因係支咪嘅tuning有問題啦

你學左10年 之後話好簡單

就係學咗10年，先知道原來可用好簡單嘅方法去做到好大嘅效果，一切原來並唔複雜

有咩方法

用咩方法要視乎每一個人唱歌時候嘅問題

即係點發聲先啱

高音少少都唱唔到 點搞

想問下 唱高音時有某啲字發音好容易破

例如軒仔首缺 最尾果段

冷風吹 對鏡自說
終有樂土可給眷戀 仍然可望見樂園

個見字，發音上好容易唱破 有無意見可提供一下

發聲其實冇話啱定唔啱，識唱歌嘅人只係比正常人可以用多幾個發聲點，將高中低音平均分佈係唔同嘅發聲點上面，咁就可以唱得更穩更好聽

巴打先要知道唱唔到高音嘅原因係咩？係發聲點太高？太低？定係喉嚨力太多？......等等。有非常多嘅因素影響，所以一定要聽過巴打唱嘅聲音先可以答到你到底要改善啲咩

巴打所講嘅高音位，尤其係你提到個「見」字，係必須要提氣去唱，如果唔提氣聲音會卡死係喉嚨，就會走音。

輕輕一推

女仔 唱到好似讀歌咁 梗係覺得把聲同首歌唔夾

晏係

想問下如果係長期有d鼻塞既人 會唔會對唱歌既發聲同音準有影響

其實唱歌要有感情，要有情緒，就要先了解首歌嘅背後故事係咩。如果首歌對你嚟講係好有意義嘅話，歌詞就會好似你嘅對白咁，自自然然就會有情緒

會，對唱歌發聲方法無疑是一定會係「好重鼻音」，但喱一方面可以靠改變發聲點去改善嘅

至於對音準有冇影響，我只可以講咁嘅情況，聲音會好快攰，然後出現走音/破音。

學過幾年唱歌
後尾發覺 其實自己最大問題係身體差
所以想唱得好 養好個身體都好重要

認同

身體對於聲音嘅影響係超出我地想像架！

你學10年係學咩類型？

先聲樂、到流行、再到流行聲樂

請問想唱bruno mars d歌可以點練 宜家只係勉強唱到 高音既要要好勉強先上到同無乜感情 似嗌歌多d

要唱Bruno Mars嘅歌首先一定要了解佢首歌講咩，因為佢所有歌都有一個好獨特嘅味道，一定要deep in 首歌先可以唱到，同埋你一定要好enjoy係首歌入面。

第二就係要開發你嘅頭腔同胸腔，等聲音可以平均分配，如果唔係會好易攰死

唔該晒巴打 姐係要練頭腔同胸腔先至再慢慢投入感情

想提多少少，一定要將「技巧」同「情感」分開。
因為「技巧」係用黎練習嘅，當你嘅「情感」就快失控嘅時候先用「技巧」黎救命！

咁你話原來可以好簡單既方法係咩 不如具體D講

具體啲講，即係我地可以係生活上唔同嘅情況下，搵到一啲好多人會講到好深嘅唱歌技巧，例如：

「丹田」：其實係腹式呼吸，當你成個人好放鬆咁訓係床上面嘅時候，身體於會自自然然用腹式呼吸；
「頭腔」：我上面有提及過，當我地好興奮嘅時候會歡呼，一般歡呼嘅時候就會用頭腔發聲；
「情感」：當你同人講一個自己嘅心路歷程嘅時候，你好自然會有語調嘅變化，完全唔洗刻意去諗
.
.
.
. 等等

所以其實唱歌好簡單，只要你想用首歌表達一啲意思，就會好聽。

推推

等左成日，有你唱既歌聽未呀

我番緊屋企 番到去先唱

放心唔會走數

請教巴打咩叫用喉嚨唱歌
以前考樂器級試要考口試 個導師同我練時話我用喉嚨唱歌係錯
最後我每級琴試aural都唔合格

好啦，我今日見到有人點喱首歌。講真我未聽過，對於Juno亦有少少保留，但既然有人點，我就試唱半首俾大家聽啦

唱得唔好唔好見怪，多多包涵多多指教

用喉嚨唱歌即係過度用喉嚨力唱歌，聲音聽起來會好緊同好扁。要改善就要開發不同嘅共鳴點去代替喉嚨力

嘩 好聽呀 好好聽 想有人唱比我聽好耐 今日終於有 好感動 你好charm

哈哈 多謝先

其實最緊要大家唔嫌棄

唱歌好細聲把聲好虛可以點救
係咪無咗chest voice

有perfect pitch 但唱唔到歌真係慘過食兩舊屎

首先我一定要認同你 有perfect pitch 唱唔到歌真係好慘
唱歌細聲同好虛唔太關chest voice事，好大機會係你太在意聲音嘅力度同音準，忘記咗咬字，所以把聲就會飄

上面有呀巴打

多謝巴打指教 我會繼續努力

可以啊！！加個TG先啦巴打

平時唱咩類型既歌

咩歌都會唱下wo

最多嘅可能係廣東流行歌

唱高音時要收緊屎忽
係搞笑定認真 ?

係一個認真但係好搞笑嘅做法

因為係一個借力嘅動作，所以係可以嘅

唔係呀嘛 學左10年D假音咁既水平

所以先要大家多多指教，多多包涵

其實要上幾耐堂先可以令個五音不全嘅人唱啱音
次次路過樓下商場都有個阿叔學唱歌但唱極都唔啱音
好想知佢大概幾時先有機會唱好 真係唔介意佢唱舊歌但好介意佢唱唔好

如果你係一個經常用聲音嘅職業：老師、sales...等等，學咗唱歌就可以識得點樣用聲，保護把聲，避免用聲過度受傷

咁就要睇教佢嘅老師有冇幫佢搵到音感，如果冇嘅話......你再忍耐下啦

巴打可唔可以評評

點唱和音？

要唱和音首先嘅音感要非常非常非常好，然後先去聽歌曲既原key，然後搵升3度/降3度（因為有半度音所以有時會係2度半）

巴打把聲好聽！！

整體其實算完整。巴打清唱音準同拍子都好好！唯獨要留意一下語調方面可以因應歌詞去做更多嘅層次，聽起黎會更有味道同感覺
順帶一提，巴打嘅高音位置有少少緊，如果配合埋提氣的話會更順更好聽

我啲高音好屎
有咩方法可以上高音既時候輕鬆啲

最簡單直接當然係提氣唱高音啦，當然亦都可以開發自己嘅頭腔，令自己嘅聲音可以多啲空間

點樣震音?

你想問嘅係舊式嘅震音（80年代）定近代啲嘅？
其實震音係要係放鬆喉嚨嘅情況下用氣去推動嘅。
講真宜家流行曲加震音會顯得好老派
李克勤都已經改埋架喇

真音唱歌似講嘢
上高少少就失聲
唔識用頭腔
平時好少唱歌
好羨幕人唱歌好聽

周興哲d歌會唔會覺得好難唱

似講嘢係好事丫，聽落去一定會順耳先
高少少就失聲嘅意思係冇咗聲定係走音，我想知多少少

唔會好難，主要係真假音轉換要做好

btw,我覺得周先生唱歌真係

cd 歌手?

個人覺得聽流行歌唔會淨係聽唱功
好多歌手明知佢唱功一般但就係會中意聽
D唱歌老師唱歌亦唔見得一定會多人中意聽

點樣先可以一下上勁高既音 例如張敬軒首春秋 最尾 春秋只轉載要事 如*果*愛你欠意義

一夾硬黎就會個喉嚨好緊 但前面唱又無乜野

可唔可以唱段浮誇黎聽下

你當我是浮誇吧 上到個誇字好易走音

所以每次都唱到 你當我是 要降低把聲唱

巴打識唔識scream 唱metal好聽與否係咪都要睇個人聲底係點

個人覺得唱功差既聽cd都ok
聽live會聽到好辛苦un耳... 例如juno 腎仔 tonick主唱咁

好唔好聽好主觀 每個人把聲都係獨特 唔同人scream/唱同一個音都會因為把聲唔同所以有唔同音色 唱歌真係冇唔可能呢回事 但係首先唔好期望自己會同人地一樣
利申唔識

腎仔live高音成日都好出力咁硬上

係無咗聲 發唔出聲

重點係佢CD都唱得唔好

不過認真，佢作嘅歌係唔錯，唱功近年亦進步緊嘅

認同呀！鐘意一個歌手唱歌其實好多時唔係因為唱功，而係佢係感情。以Eason為例，佢可以紅咁耐係因為佢唱歌真係可以唱入大家嘅心入面

如果要一下子由低音去高音，必需提氣同埋事先做好準備。好似你講嘅：「如果愛你欠意義」 ，要唱到個「果」字，就要係個「如」字嘅時候做好準備

有機會唱俾你聽

記得要急速上高音嘅話一定要提氣

弱水三千假音發聲好似錯錯地

頭盔：唔識唱，唱唔到，唱歌白癡

Scream方面我真係冇咩經驗，Sorry

挽歌巴打
你客氣喇！！多謝指教

巴打加我TG，睇下我幫唔幫到你

巴打唔好呀出事㗎
我都係路過想睇下有咩學
覺得你話了解歌手發聲位置先做到模仿幾有道理

大家交流交流！！
之前有聽過巴打唱歌，把聲好正

其實提氣姐係咩 係咪吸大啖氣入丹田再唱咁解

提氣嘅意思係當你吸氣唱歌嘅時候，照道理係要將氣平均分佈係一句歌詞入面，而當有高音位置/假音位出現時，就要提供多少少嘅氣去將聲音提高。

提氣嘅技巧通常會用係腹式呼吸上面，亦即係所謂嘅「用丹田唱歌」。當然胸式呼吸都可以，但氣量就會相對較少同較淺。

推推先

其實開聲係點開 聽人講係唱scale？
我有時凌晨or通頂到另一日可以唱到喉嚨好放 上到好高key

首先要知道開聲係作用係幫把聲warm up, 而開聲練習就係同時間幫用聲時有關嘅肌肉一齊warm up.
所以我其實比較主張慢慢唱開，從一啲音域比較窄嘅歌開始慢慢唱上去，咁就可以做晒所有肌肉上嘅warm up喇

至於點解凌晨聲會特別開，我相信係因為你已講咗一日嘢 ,成把聲已經warm up晒， 所以特別開

同埋點解張敬軒 側田個d歌既副歌都算唱到到 但係當唱薛之謙個d eg 你還要我怎樣 演員 就副歌第一句都好難唱到 係咪因為個唱腔唔同？

會唔會問得太多野

你舉嘅例子非常之好，可以好清楚咁解釋俾你聽：

張敬軒、側田或者一般嘅歌手唱嘅流行曲，其實都係有一個框框係入面，而喱個框框係會令流行曲可以一層一層咁疊上去。雖然有音高/音調上嘅改變，但都係從底到高慢慢加上去

反觀薛之謙嘅作曲就唔同喇。佢好興將一啲歌嘅Verse 1、Verse 2、Pre Chorus 寫到好底音，然後Chorus突然高咗幾度咁開始，俾人嘅感覺就會有一個好大改變嘅感覺，但亦正正係咁，所以要唱佢嘅歌就要學識點樣快速轉音高先至可以唱到。
薛之謙嘅作曲有咁嘅特色亦令佢嘅作品早年冇人聽，因為太唔主流。一直到近排大家開始肯接受更多不同形式嘅歌，佢先至出到名。

隨便問 我會盡量答

lm先

點解我唱唔到假音 以前細個係唱到 feel到啲聲喺喉嚨出嚟 而家大個咗想學以前咁會feel到有啲嘢kick住咁 但身邊啲fd都唱到

唱唔同假音有好多原因，最有可能嘅係你嘅發聲位置出現咗問題。最重點都係要先聽你唱我先答到你發聲位置有咩問題

有興趣可以加我TG

想問 點可以唱得大聲啲
同埋 身邊朋友成日都話我唱歌無感情
想問問有咩方法可以改善？
感謝

唱得大聲啲嘅意思係想把聲響啲？定清楚啲？要先搞清楚，因為兩者係唔同嘅。

如果唱歌俾人話冇感情，可以先去了解首歌嘅歌詞意思，再用你嘅方法去表達出黎

講嘢得唔得 唱歌好難聽

冇所謂

巴打求評
自己就覺得把聲有D UN耳同埋好硬好喉嚨，假音都上得唔滑同音質差，本身沙聲底

唔知點解睇到你個名我就笑咗

巴打把聲唔錯，聽得出你想表達嘅情緒。要注意嘅係你用喉嚨力用的太多，當你要快速轉假音嘅時候會出現好大嘅斷層，亦即係你所講嘅「好硬好UN耳」。如果巴打係假音嘅時候做提氣動作嘅話，聲音會比較順同埋連貫

謝巴打 我會練下

捉唔到音準，成日以為自己岩音，可以點練

點解見到你個名我會聽到「做個職安真漢子...」

如果要知到自己啱唔啱音，最好嘅方法係錄低，為後同原唱對比，聽到唔啱就聽下係高咗定底咗；又或者搵一個音準好嘅朋友幫你聽，慢慢捉番好音準

覺得自己把聲難聽
試過唔同發聲點都覺得唔得
可以點

巴打加我TG , 我幫幫你

唔太夠氣 點搞

巴打唔夠氣係唱唔晒一句歌詞定唱完一首歌好攰？ 想知多少少

又唔會太攰嘅
我唔知係咪抖氣位換氣位錯
例如思覺失調 頭一段都ok 唱成首就冇咩氣了
「極危險 連思覺像也失調 無辦法接受現實自制假想難延續故事」
成句成日唱到最後幾粒字冇氣 或者變咗做假音
另外我成日慣咗唱唱下乜撚都假音

睇另一個post有巴打話唔關肺容量事 因為事關我係瘦撚 瘦撚到仆街嗰隻

留名

唔敢面對自己由mic度發出把聲，覺得好難聽，同平時聽到把聲唔同
所以唔敢唱K，而家冇朋友搵我去了

點克服好？

仲有，人人唱歌入mic，我唔入
要入就要嗌，結果五音不全

首先...一定唔關高矮肥瘦事先！
另外肺容量亦都冇咩關係

如果要唱一句咁長嘅歌詞，就要好好咁分配你用係句歌詞上面嘅氣：假設我嘅氣有20，一般句子當10個字，我就平均分佈為一個字用2；但如果好似喱句歌詞有16個字，咁我分佈如果照用每個字2，我好快就會冇氣，所以就要係某啲地方減成1，令我可以完成整句句子。

另外你講到有時唱唱下會變咗假音，好大機會係因為喉嚨太攰，聲音連最後嘅支點都冇埋，就會飄，咁就變咗假音喇

首先我解釋下點解我地自己聽自己講野食同係mic出黎嘅聲會唔同先啦：

人要聽聲音會有兩大方法：骨導同耳導。

先講耳導，耳導係指我地平時聽嘢，聲音經yr空氣震動入耳仔，再經大腦俾我地知聽到咩，喱個叫耳導；
而骨導就係我地自己聽自己講嘢嘅時候，唔需要經過空氣震動傳入耳仔，而係聲帶震動骨頭發聲令我地自己聽到。

所以我地平時聽自己講嘢把聲就會同用mic經喇叭出嘅聲唔同喇。

一句總括：習慣就好。

講到唱歌入唔入咪，其實唔關你大唔大聲事，而係聲音集唔集中。
如果聲音唔集中，再大聲都入唔到咪；相反聲音集中嘅話，細細聲都會好嘈

有無咩心得去面對自己把聲
我覺得自己把聲好戇鳩，voixe message都唔想聽返

thanks 我會試下

具體黎講咁點先可以集中
為入咪去叫一定好難聽

一開始聽唔慣一定會感得好難聽架，但聽聽下就慣架喇。因為嗰把先係人地聽到你講野嘅真實聲音

咁點解廁所唱歌回音把聲會同平時一樣

因為骨導嘅聲音比回音大

高音少少已經唱唔到 一係變左假音，一係變左好細聲咁唱

啱啱前面答完同一個問題，你可以拉番上少少睇

再推推

把聲點先可以冇咁易沙

聲沙嘅原因有非常非常多，有機會係工作勞損，有機會係生活習慣，有機會係發聲習慣，所以最好都係聽下你把聲點沙。

加我TG：

PM咗巴打

如果我開個TG group, 大家會唔會有興趣一齊嚟交流下？

巴打覺得邊個唱功最好

請教把打 點樣可以唱歌時啲字圓潤啲

拍子感好差可以點搞？

如果單純唱功黎計，香港我會覺得張學友、林憶蓮；台灣就蕭敬騰同李佳薇

最近期我覺得最正係側田嘅新碟

在我而言，「圓潤」會係舊式啲嘅唱法。流行曲嘅話我會講「自然」。最重要係盡量接近你平時講嘢嘅感覺同語調，就會好聽

如果有拍子機嘅話最好就跟住拍子機數拍子，如果冇都唔緊要，手機好多App都會有。

唔該巴打，我係有時聽番都唔覺自己走音。。。無得救架啦

唔會冇得救嘅，音感係要慢慢訓練嘅，留心啲聽就會聽得到分別架喇

點樣先可以用「腹」黎唱
比人話用喉嚨黎唱歌
我唱完之後都有少少痛
點改善？

每次唱兩三分鐘之後就會無端端鼻塞，搞到有好重鼻音同抖唔到氣。有冇得救

「腹」係發唔到聲嘅

腹式呼吸係一個氣息嘅技巧，通過控制腹部肌肉去提氣輔助發聲。

比人話用喉嚨唱歌嘅話就係你嘅發聲位置錯誤，所以要做嘅係開發不同嘅發聲位置去代替喉嚨力

喱個情況好大機會係發聲位置過高引致嘅，本第有冇學過唱歌/睇片去學唱歌？

長期鼻塞用口呼吸係咪會影響把聲？

巴打有冇試過唱張敬軒個首缺 想聽下你唱

鼻塞會影響，但改善發聲位置就可以改善而減少鼻音

唱完K會爛聲 有不良結果 好明顯就係唔識唱歌啦 唔識正確發聲 證明唱歌方法出現問題

我覺得入唔入咪係睇 有無用到強力support(丹田)and 共鳴

我發覺好多香港人發聲位好前
變相丹田and共鳴出得唔靚

耳鼻喉相通對唱歌好大影響
所以點解睇醫生耳鼻喉科係combine埋一個專科

打字好難講 ，直接唱過你聽:

3:50果頭，個見字會好自覺地唱斷咗 點算好，我覺得是個字嘅發音問題，即喺咬字方面，點搞好

我想學張學友嘅手腔共嗚

就算識唱歌都有機會出現問題，只不過機率較低同埋好快冇事。因為始終聲音點都會有損耗

認同！但亦都要有聲線嘅方向先會做就到入咪。不同共鳴點係入咪嘅程度上都會有不同

我可唔可以唱一段上黎俾你評下？ 我係男仔，唱咩歌方便你評？（廣東流行曲..）

絕對冇問題，任何歌都ok

點樣先用到丹田唱歌?

其實我上面都有提過

丹田，即係腹式呼吸，通過腹部肌肉去控制橫隔膜提氣，好處係氣會較深同較多，所以亦都叫做深層呼吸。

因為丹田唔係一個發聲方法，而係呼吸方法，所以要用丹田唱歌係必須要配合不同嘅發聲位置先會有用。

巴打
我問下點解唱歌可以令把聲唔好咁沙
好似近年愈黎愈沙，連講野都係
同埋點樣可以唱到eason嗰隻好似講野咁嘅唱腔

我諗首先你要搵到你聲沙嘅原因先：係職業影響？係生活習慣影響？定係喉嚨本身有毛病？喱個要攪清楚/我想知多少少先

要唱到好似Eason嗰隻講野嘅唱腔，你必須要完整理解你想唱嘅歌（亦即係每一首歌）嘅背景、內容、意思。然後用你自己嘅情緒語氣去演釋歌曲。
(當然咁做之後，你絕對唔會似Eason，不過一定會有自己最獨特嘅感覺。）

可唔可以教我點用丹田發聲？
又或者有冇方法可以contact你？
我想練好唱歌呢樣嘢

咁點樣可以無啦啦用到唔同位置發聲？例如邊個位常用？丹田發聲會唔會高音啲？

岩岩錄左幾句陳奕迅既'今日'，求指點

加我TG:

巴打唔show我

可能我Miss咗，巴打你想問咩？

呢度 求解決方法
唱到個見字就好似破咗功咁

整體唔錯呀巴打！我幾鐘意你嘅表達
如果要講問題嘅話，巴打嘅高音部份因為氣息控制唔好，所以聲音顯得好散同飄。若果配合埋提議嘅話聲音會更有力度

用丹田係唔會直接令聲音高音啲嘅，因為丹田嘅作用係令發聲穩定，所以會高音都係因為聲音穩定咗而可以繼續向上發展

常用嘅發聲位置有胸腔、口腔、頭腔。你試下由低地高唱一個音，你會感覺到唔同嘅發聲位置會有震動，喱點就叫共鳴。

因為個「見」字係一個喉音字，要唱好佢必須要係前面嘅位置將氣息準備好，然後唱到個「見」字嘅時間提氣，聲音先唔會斷開！巴打可以試一試

傷風撞正出show
點用聲可以咳少啲？

有無demo供參考一下 睇字都喺難理解
我想理解一下提氣其實是講緊咩狀態

小小高音都上唔到 點練

唱歌錄音自己聽返成日把聲好抖咁可以點

關鍵字: 聲帶 閉合

有咩不同嘅發聲位置 ?

到左2018年 仲要同人講要人用丹田唱歌

巴打記得飲暖水，用聲嘅時間聲音盡量集中係咬字上面，放鬆喉嚨

巴打我要聽下你唱歌嘅情況，因應你嘅發聲先可以俾意見你

聲線抖係氣息控制唔好，學習用腹式呼吸可以穩定你嘅聲音

最普遍嘅係胸腔、口腔、頭腔。

巴打你好，本人自己對唱歌都有啲興趣， 所以想指教下可以點樣改善以下嘅問題：

1. 小弟自覺個range係比較低, 只能啱唱一啲中低音嘅歌曲，一上高音就要夾硬頂上去，唱嘅時候就好怪，嚴重就走哂音

2. 真假音轉換有時都未做得好. 一上到假音就好怪完全唔順耳，唱嘅時候比真音細聲同薄好多

3. 自己個唱腔似比較啱唱舊歌（e.g. 張國榮，譚詠麟），唱新世代嘅歌 （e.g. 陳柏宇，周柏豪）會有啲怪 有啲咩唱腔可以handle到舊歌之餘又唱到流行歌？

唔好意思， 一口氣問咗咁多問題，唔該巴打

小學仲有男童聲個時玩過合唱團計唔計？
冇特別去學唱歌

G持巴打
可惜小弟無嘢問

其實你3個問題都可以combine埋一齊答嘅，因為好大機會係發聲位置太低引申出嘅問題。不過我都逐點同你分析一下啦

1. Range比較低，淨係可以唱中低音嘅歌，照字面睇你唱歌嘅時候應該主要係靠喉嚨力去支撐，所以聲音一落向上發展時相對你用嘅喉嚨力就會更大，所以高音就會好辛苦，什至走音/破音。

2. 承接上面嘅解釋，亦可以解釋埋點解真假音轉左會唔順耳。因為聲音過份用喉嚨力，聲音係唱假音嘅時候突然放鬆上向衝。失去支點嘅聲音就會好細聲同好薄，聽起來就會唔順喇。

3. 唱腔方面其實係一個好個人嘅事，因為每一個人都有一個屬於自己嘅唱腔，正如每個人講嘢都會有唔同語氣同腔調一樣，所以你應該要諗嘅係你用咩語氣情緒去演釋每一首歌，咁就會解決到你嘅問題。

我相信解答到你嘅問題喇！有咩問題可以再問

如果距離太遠嘅話可以唔計

咁巴打就應該改變一下發聲位置就會冇事，加我TG我幫幫你

子龍巴打

大家交流交流

可以點樣去改善高音問題？
同埋用情緒去演繹 其實係咩意思 呢方面唔係太掌握到

開發更多嘅發聲位置係最好嘅方法去改善高音

用情緒去演繹係指你對首歌有咩感覺/你想用首歌表達d咩，然後用你嘅語氣去表達。

巴打有興趣知多d可以加我TG:

咩野係提氣？ 我見巴打你不斷講高音點唱個陣會話要提氣唱

其實上面都有講解嘅

提氣嘅意思係，係運用腹式呼吸嘅時候，透過控制腹部肌肉將氣快速咁提升。

用喱個方法就可以將聲音好安全咁由低音轉換到高音

點先唱到六月飛霜個種好燒聲既唱法？

因為由細到大都鼻塞
人地話我唱歌有奇怪鼻腔
有冇得救?
錄自己唱歌發現高音同音準都冇問題
但就係唔好聽

係咪feel到突然多左氣由肚沖出去喉嚨黎就岩？
因為我呢排都係咁練 練到有咁嘅feel 同我以前淨係用喉嚨格硬嗌好唔同

李玉剛係真假音轉換非常好，所以有種男女不分嘅感覺。要唱到佢咁，最大重點就係氣息控制要非常好

其實好似六月飛霜嘅嗰隻嘶吼式唱法，什至強如Metal嘅Scream，都離不開「聲音支點」。所謂嘅「聲音支點」就係不同嘅發聲位置，用不同嘅位置去令聲音有空間可以延伸。

嘶吼式唱法若果單單靠喉嚨力去壓，唔洗一兩首歌成把聲就可以玩完。所以除咗喉嚨力之外，同時間亦要有其他發聲位置去俾聲音延伸。

絕對有得救！巴打TG我，我幫你改

理論上係正確，但實際上都要知道你唱嘅時候有冇其他因素影響。如果巴打有興趣可以加我TG討論一下

唔識講嘢
有時會講得好清楚咬字好正(特別係嚴肅啲嘅場合)
但大部份時候都唔係咁
類如同fd吹水 好輕鬆
9up兩個鐘喉嚨會好攰，完全唔想再講嘢

一般都知應該係用咗喉嚨發聲
但唔識其他發聲方法呀

咁講啦，正常人（唔係指你個名，而係真係正常人 )講嘢連續講兩個鐘點都會攰嘅，喱個並唔係咩大嘅問題，當然你提出嘅有時講嘢好清楚咬字好正係可以令把聲project得好d，但亦都好似你話，成班fd 9up 吹水，點會諗到咁多丫。

當講嘢講得耐嘅時候，喉嚨肌肉就會越用力去支撐住，最後就會「唔想講嘢」。如果就住「講嘢」去用其他發聲嘅方法，係可以嘅，不過可能就會好唔自然喇，除非你把聲真係爛得好緊要而又必須要繼續講先至有需要咁做

其他發聲位置？例如？

最普遍嘅係係胸腔、口腔、頭腔

Lm

俾D意見我 in THE END

天生細路聲 可以點搞

可能同你嘅發聲習慣有關，要根據你講嘢嘅情況去俾意見你，我相信可以幫到你

有興趣加我TG:

樓主鐘意咩歌手
不如分析下歌手啲唱法

我自己最鐘意係蕭敬騰同陳奕迅

巴打想聽我分析咩歌手？

周杰倫
點解把聲依家可以拆到咁
係咪冇得救 好想佢好似以前咁把聲

點樣捉拍子，小弟完全唔識

利申：以下係不專業分析，純粹個人意見。

周杰倫係一出道嘅時候，唱法以「唔清唔楚」見稱，因為咁而成為咗佢嘅超強個人特色。

從周杰倫第一隻碟開始，佢嘅歌都係偏向高音+歌詞超密，正好同佢嘅特色唱腔互相對應。

原因係嘴巴郁動唔多但聲音集中的話，最大嘅優點係聲音可以非常容易到達高音區。以「擱淺」為例，最後一段副歌嘅第一個音 "「我」只能......" 周杰倫係唔需要做好大嘅準備動作，只要稍稍提氣已經可以上到非常高音。
其次嘅係，嘴巴郁動嘅幅度越細，佢嘅咬字速度可以越快，所以對於佢嘅前期作品上面嘅rap部分都係非常有利。

有優點，當然有缺點啦。

第一大嘅缺點相信大家都會好清楚：完全聽唔到佢唱咩。基本上唔睇歌詞都唔知佢唱緊咩，係情感表達上就會比較差，喱一點係毋庸置疑。
第二大缺點就係對於聲音肌肉上嘅消耗會非常大。因為長期不斷運用同一個發聲位置去衝高音，總會有用盡同埋疲勞嘅一日，所以佢就開始開發新嘅發聲位置、將咬字慢慢變得清晰。

然後大家會慢慢發現，周杰倫嘅作品係佢出道後嘅5年後慢慢咁改變，音有以前咁高、詞亦冇以前咁密。一切嘅原因都係為咗令佢自己可以唱得更多、更耐。

以上幾個原因加埋就會明白，周杰倫近年嘅作品好，演唱會好，都係比以前嘅聲音低同埋厚。並唔係佢唱得差咗，而係周杰倫知道以前嘅唱法並唔長久，所以佢開發咗其他嘅發聲位置去令聲音更穩定。

以上係我自己嘅少少意見，大家可以一齊分析交流一下

你講完發覺又好似真係

最好係搵一首歌，然後手機開拍子機app，對準個拍子去數同練習。

如果唔識聽嘅話可以搵一啲識數嘅朋友/上網搵譜，睇下拍子係幾快，然後慢慢數

想問一個人既真音可以唱到幾高有冇得練？

例如周杰倫d歌個key偏高，唱親佢d歌都要降兩度至少，有冇可能唱唱下練到把聲高音過之前？

真高音其實家下youtube好多片可以跟住練

一般都係唱 nay nay nay 練返好個閉合先

再高啲就要練mix

一個人嘅真音可以唱到幾高其實並冇一個特定嘅指標。正如我所講，唱歌嘅技巧係用嚟「叫醒」一啲我地已有嘅技能，所以可以唱到幾高其實係視乎你嘅聲音可以發展幾多，並冇一個限制。

如果真係想開發你嘅高音，我首先要聽下你唱歌嘅情況，然後根據你把聲去俾方法你去開發

周杰倫之所以可以維持到咁耐用同一個發聲點去做高音，係因為佢嘅聲音非常之集中係中音區嘅位置。基本上佢只要少許嘅提氣，就可以唱到好高同好穩嘅聲音。

至於咬字唔清楚所以似樂器喱一點我係絕對認同。因為人聲本身就係一件樂器，我地透過改變不同嘅音調去唱出音樂。只不過係華語樂壇裡面，有90%嘅歌都係有歌詞，而歌詞嘅作用係用嚟表達歌曲嘅意思，所以某程度嚟講，如果我地咬字唔清楚，其實係浪費咗啲歌詞。雖然都會好聽，但往往聽到嘅都只有「技巧」或者「情緒」，歌曲嘅內容完全係表達唔到。

如果唱其他語言，例如你舉例嘅西班牙文，因為語言結構嘅不同，對於咬字嘅要求都有所不同，所以lur都冇問題

點唱到古巨基咁啲真假音轉換
有時唱唱下 自己都驚訝 哎呀呀呀 個哎會走音/冇氣 中間果啲都好難轉到咁密

陰森 生吞呢啲位既假音點先好似佢咁實在

Chicken attack

男人 （ 普通話）
係咩發音，
假設剛好踏正係你轉聲位
要用mixvoice唱
除左氣Support, 會點處理呢兩音？ （ 指口形，共嗚位置上）

同埋對於頭既共嗚

soft palate既共嗚位置，你會用咩發音/ 口形 去感覺個種聲音偏後既共嗚？

你有無咩機制去防止自己頸部有壓力？
（ 有時追求效果， 會任性幾下，但好易過火就會開始有小小疲勞）

Thx bro

巴打唔介意我真係可以send條音訊俾你評下俾下意見點可以再好d telegram個d？

要好好真假音轉換，或者實在嘅假音，氣息控制係非常之重要。

正如我有講過，當氣息控制做得好嘅時候，氣就可以輔助聲音好穩定咁輸出，無論係去高定係去低都一樣。所以要做到靚嘅真假音轉換，係需要靠提氣嘅動作去完成，而實在嘅假音都係一樣。

男人 (拼音：nan 二聲 ren 二聲）

無論任可字/任可音，當佢係一個高音（比前一個字高），就必須要提氣。

而你提到口型上、共嗚上，需要點處理喱兩個音。我嘅建議係，做好「男人」喱兩個字嘅咬字，基本上已經完成。

接下來嘅兩個問題，如果有興趣的話我TG答你

TG:

完全認同

網上有千千萬萬個教學，不同嘅歌唱技巧，其實好多睇完都係唔明/明但做唔到，所以最好嘅歌唱教學就係根據每一個人嘅習慣、強弱項去進行改善。

冇一個方法係絕對可行係每一個人身上，所以大家問我問題我會盡答，但如果要改善聲音嘅話，最好就係TG我，我根據大家嘅聲音幫大家調整

TG:

p.s. 有幾位巴打搵完我之後把聲已經比之前舒服咗/唱得輕鬆咗，希望我可以幫到大家

用假音唱真音 是咪即喺講緊mix

但稍為低啲嘅高音好難做到mix
多數去到再高音啲先容易啲做到mix

其實唱歌都幾靠自己摸索
以前睇啲教學嚟講，唱高音就要聲帶閉合，集中啲唔好咁多虛氣，如果唔喺太多氣虛咗就唱唔到
但家下啲教學就多數講返要送氣先，比氣息 好似好矛盾咁，都幾令人疑惑 但某程度上嚟講又的確講得通
要比多啲氣息先可以chest去head中間無gap

我覺得靠自己摸索嘅最大原因正正就係坊間對於唔同voice嘅定義同理解都唔一樣（贏家巴打講嘅坊間都未必清楚），甚或同一樣嘢可以表達成兩個唔同嘅講法（例如藍調巴打話以前講要聲帶閉合，唔好太多虛氣，同宜家話送氣比氣息，其實懂行嘅就知道佢哋用唔同角度講同一樣嘢 ）

而reduce gap呢樣嘢其實牽涉到好多嘢，不過比氣息可以係一定程度上幫助啟動牽涉嘅嘢，身體機能本身比較放鬆嘅朋友就容易做到無gap，而一般嚟講身體比較僵硬嘅朋友就要加上其他發聲動作同模式嘅調整去整走個gap

更加多嘅留翻比樓主得閒補充，小弟無意騎劫

氣同閉合係一個平衡, 首先氣係要一路送, 因為氣係聲帶震動既原料
之後就要睇個平衡做成點, 如果係太多氣息就需要多的閉合, 調番轉氣息唔夠架硬上閉合就會過多去補償, 呢個情況就要比多的氣息去做番好個平衡

好似巴打你個 "見" 字既問題係個G音令你氣息斷得太開, 你改做唱 "獻" 去練番有氣息既感覺, 可以做到唔斷之後用番個感覺去唱 "見", 個G音輕輕帶過就可以了

巴打完全講中晒我心入面思考中嘅概念
連我個"見"字問題都一下道破了

高人

呢一點應該係追你post咁耐我唯一唔係非常同意嘅嘢
知我邊個嘅就知我一日講差唔多十個鐘嘢，都單純只係需要飲水令自己唔口渴，唔會攰

而就住講嘢呢樣嘢去用其他嘅發聲方法呢一點，姐係代表已經講講嘢同唱歌嘅發聲模式去分割開，咁樣一嚟對歌唱嘅進步無正面嘅影響，亦無法將學唱歌而理解嘅發聲學以致用，咁樣其實講嘢嘅方式持續出問題，長久都係會傷聲

而自然與否，其實只係同練習是否充分有關，有前輩曾經講過學習歌唱發聲會順序經歷四個階段：

1.不自然且不科學的發聲方法（傷聲+唔好聽，少數普通人一直維持係呢個階段）

2.自然但不科學的發聲方法（傷聲，但不會突兀，呢個亦是絕大部分未經發聲訓練嘅人嘅狀態）

3.不自然但科學的發聲方法（就係樓主所謂嘅就住''講嘢''改變嘅發聲方法，對於初接觸學習發聲的朋友經歷嘅階段）

4.自然且科學的發聲方法（呢個就係最後一個階段，唔傷聲得嚟亦令人聽落感到聲音清楚，舒服，例如唔少嘅配音員，演講家，戲劇演員等等經過發聲訓練后，絕對唔會出現樓主所講唔自然嘅現象）

當然從第三步走到第四步需要一定嘅時間，但係並不代表除唱歌外嘅其他發聲我哋無需理會

有無老師介紹

好開心可以有唔同嘅巴打一齊嚟交流

其實我可能係解釋以上問題嘅時候講得唔太清楚，所以都多謝子龍巴打嘅補充！！！

或者我用我自己嘅角度去講多少少。

其實人好得意，越習慣嘅事就會越hea。普通人如果忽然要長時間去講嘢，一開始會好著重咬字清晰、聲音穩定，但時間越長，咬字嘅力度因為習慣所以會慢慢放鬆，唯獨聲線一定要保持穩定，所以聲音就會慢慢依賴咁喉嚨嘅力量去支撐，久而久之就會攰。

所以職業去用聲嘅人，正如子龍巴打提及到嘅配音員、演講家等等，都會去保持住自己嘅咬字力度集中同聲線穩定，所以聲音就唔會因為長時間使用而攰，亦正如子龍巴打話，得閒飲下水基本上就可以繼續。

咁首先要知道你嘅細聲係點樣嘅細聲，係出唔到聲？Project唔到？定係其他？我想知多少少

如果巴打想學嘅話 可以加我TG

我都覺我聽果方面係有D問題
點訓練?

巴打加我TG:

我覺得細聲唱range 會更廣 喉嚨都唔會用力
反而加大音量好易會用埋喉嚨肌肉
呢樣嘢可以點改善？

好正常架！因為細聲嘅時候聲音會比較集中，身體亦都會比較放鬆，所以對於喉嚨力嘅運作就會相對細好多。正正有咁嘅原因，所以如果加大音量的話，你嘅咬字力度、聲音嘅集中力亦要相對提高，咁對喉嚨嘅負荷就會減低好多架喇

咬字都ok 明 但聲音集中即係點？
要集中喺某一個共嗚位？

點解有啲歌手上到高音時個上身會''污''前好似躹躬咁?

點解人大大下就唔識尖叫，如果想做得返應該點做?

喱個係一個借力嘅動作，用途同我地收腹提氣嘅原意一樣

你可以咁樣去理解

因為我唔可以講太多太深入，講晒唔洗搵食

喱個問題有非常多原因，基於每一個人嘅成長環境，說話習慣而改變，所以要做得番首先要知道你把聲而家係點，然後去搵出相應嘅方法

求教，呢個我都想知

以前細個仲喺小朋友時 尖叫好輕輕鬆鬆，啲聲仲好圓潤，嗰陣同人鬥尖叫，啲尖叫聲對撞之後有啲奇怪嘅 V混混 聲

家下想尖叫都做唔到

尖叫到耳仔會聽到VV聲我諗係因為音頻太高以出現嘅現像

而要尖叫其實真係好睇成長嘅時候我地對身體肌肉運用嘅習慣，基本上其實可以靠練習去做番出嚟嘅

佢唔係啲高頻V聲嚟，個聲個感覺就好似正常高音聲被扭曲咗咁 不過呢個唔重要
應該做咩練習先可以搵返尖叫聲 練head voice位嗎

巴打可唔可以分析一下張敬軒嘅唱歌方法

巴打認唔認同以前啲歌手 譚張 四大天王啲唱功其實差過依家既唱將 （全盛既周杰倫 eason jj 老蕭）
但佢地有個人特色同多名曲 又壓到場 都抵上神台
利申無意引罵戰真心學野

咬字點先可以好d?
特別係要E起棚牙d字
肌肉總係郁得唔夠快
而且聽返自己唱好似好多字口型都係錯…

我諗第一件事係放鬆喉嚨肌肉先，之後用氣帶動聲音去頭腔會係最容易嘅理論

我諗唔可講佢地嘅唱功差過而家嘅唱將，之不過係時代嘅要求、歌曲嘅多樣化令我地覺得而家嘅歌手唱得比以前嘅好。

的確我都會覺得以前嘅歌手係個人特色、氣場上面係超班過而家嘅歌手。

講緊嘅係一種壓台感，你見到佢出場已經會有一種霸氣係度咁。例子有杜麗莎、葉麗儀、林子祥、譚詠麟等等...佢地先俾到嗰種「歌星」嘅感覺我地。但我相信亦都同當時比較少歌手，表演平台比較少有關，令到佢地嘅出現變得獨特、有地位。

反觀而家嘅歌手數量太多，要突圍做一個真正嘅「星」就好講實力同埋「入唔入到屋」。我自己嘅感覺，近十年華語樂壇可以叫得做「星」嘅歌手，我真係只會講「蕭敬騰」，嗰一種霸氣，唱歌嘅多樣性，遠遠超班過好多同期嘅歌手，我自己完全係

巴打加我TG,我幫你攪掂佢👍

不如我開個新post講下好冇？

可唔可以講埋古巨基 克勤 覺得呢兩個都好多人低估左實力

巴打你加我TG，一次過幫你攪掂佢

推下post先

有位巴打點歌，得閒又唱下啦

我甚麼都沒有

係唔係做生意收學生?

ps.唔識唱歌

你想學？

推推推

唱歌時自己耳仔聽落岩音
但點解出到嚟又錯曬音 真心問

可能係音感問題，你可以試下先唱一次錄低，然後再對番原唱睇下差幾多，再慢慢調整番個音感！絕對可以練番嚟架！！

自己把聲係由頭骨傳送,
錄完聽就耳膜傳送。

係唔係講呢樣?

我都有咁諗過，但我諗唔係

真心好難聽
你真係學咗十年?
已經用緊丹田????????
點解啲高音... 你啲假音.......

唔使問啦 樓主自己都唱唔到

喱首歌的確係唱得唔好 真心多多指教

只係希望我對唱歌嘅知識可以幫助到大家

呢首低音啲 唱得正常好多
不過我真心講句 巴打把聲唔係話好吸引嗰啲 有啲唔係好識唱歌嘅人唱得仲好聽
你又好似都會走走地音
到底係咩令你堅持到學咗十年

我相信鐘意唱歌就係堅持嘅理由，每個人都有唱歌嘅權利嘅 希望巴打唔好吝嗇你嘅意見，大家多多交流

樓主應該喺走送禮勤風格

聲底普通確喺好慘 我太明白了

個人覺得喱首歌首先難在個range偏高，而係副歌嘅部分要keep住一個穩定嘅假音，對於氣息控制方面嘅需求相對上較高，所以都真係難唱嘅

R到幾多生意

20歲嘅女人有咩問題